<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.3.2">Jekyll</generator><link href="https://ecovibes.fr/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://ecovibes.fr/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2023-03-26T18:32:40+02:00</updated><id>https://ecovibes.fr/feed.xml</id><title type="html">EcoVibes</title><subtitle>Chez EcoVibes, trouvez une sélection de produits éco-friendly pour votre
maison, votre cuisine, votre mode de vie et vos voyages. Découvrez également
nos articles de blog sur les dernières tendances en matière d&apos;écologie.
Rejoignez notre communauté de passionnés de l&apos;environnement et achetez avec
EcoVibes aujourd&apos;hui !
</subtitle><author><name>Vincent BATHELIER</name></author><entry><title type="html">Les gourdes réutilisables, la nouvelle tendance éco-responsable à adopter !</title><link href="https://ecovibes.fr/daily-things/2023/03/26/les-gourdes-reutilisables-la-nouvelle-tendance-eco-responsable-a-adopter.html" rel="alternate" type="text/html" title="Les gourdes réutilisables, la nouvelle tendance éco-responsable à adopter !" /><published>2023-03-26T00:00:00+01:00</published><updated>2023-03-26T00:00:00+01:00</updated><id>https://ecovibes.fr/daily-things/2023/03/26/les-gourdes-reutilisables-la-nouvelle-tendance-eco-responsable-a-adopter</id><content type="html" xml:base="https://ecovibes.fr/daily-things/2023/03/26/les-gourdes-reutilisables-la-nouvelle-tendance-eco-responsable-a-adopter.html"><![CDATA[<p>Les gourdes réutilisables ont connu une popularité croissante ces dernières années. En effet, les consommateurs sont de plus en plus conscients de l’impact environnemental des bouteilles d’eau en plastique jetables. Les gourdes réutilisables sont non seulement une <strong>alternative écologique</strong>, mais aussi pratique et économique. Dans cet article, nous vous présentons les avantages des gourdes réutilisables et pourquoi vous devriez en adopter une dès maintenant.</p>

<h2 id="les-avantages-des-gourdes-réutilisables">Les avantages des gourdes réutilisables</h2>

<p>Les gourdes réutilisables sont fabriquées à partir de <strong>matériaux durables</strong> tels que l’acier inoxydable, le verre ou le plastique sans BPA. Elles sont donc plus résistantes que les bouteilles d’eau jetables en plastique, ce qui signifie qu’elles peuvent être utilisées encore et encore. En plus d’être durables, les gourdes réutilisables ont d’autres avantages écologiques indéniables.</p>

<p>Les bouteilles en plastique jetables sont l’une des principales sources de déchets plastiques dans le monde. En choisissant une gourde réutilisable, vous pouvez <strong>réduire considérablement</strong> votre impact environnemental en évitant la production de déchets inutiles. De plus, l’utilisation de gourdes réutilisables peut également contribuer à réduire la consommation d’énergie nécessaire pour produire de nouvelles bouteilles en plastique.</p>

<h2 id="pratique-et-économique">Pratique et économique</h2>

<p>Les gourdes réutilisables sont également <strong>pratiques et économiques</strong>. Avec une gourde réutilisable, vous pouvez facilement emporter de l’eau avec vous tout au long de la journée, que ce soit au travail, à l’école ou pendant vos loisirs. Cela peut vous aider à <strong>économiser de l’argent</strong> sur les bouteilles d’eau jetables achetées en magasin, qui peuvent coûter cher à long terme. De plus, la plupart des gourdes réutilisables ont une grande capacité, ce qui signifie que vous pouvez emporter suffisamment d’eau pour toute la journée.</p>

<div class="mb-3">
  <div class="card card-product">
    <div class="row g-0">
      <div class="col-4 col-lg-3 rounded-start" style="
          background-image: url(ws-eu.amazon-adsystem.com/widgets/q?_encoding=UTF8&amp;ASIN=B07N96GBW6&amp;Format=_SL160_&amp;ID=AsinImage&amp;MarketPlace=FR&amp;ServiceVersion=20070822&amp;WS=1&amp;tag=d9beud07-21&amp;language=fr_FR);
          background-size: cover;
          background-repeat: no-repeat;
          background-position: center;
        ">
      </div>

      <div class="col">
        <div class="card-body">
          <h5 class="card-title h6 fw-bold">Gourde Isotherme Réutilisable en Acier INOX</h5>
          <p class="card-text d-none d-md-block">L'isolation avec une double paroi maintient la température à l'intérieur de la bouteille peu importe la température extérieure. Maintient la température pour profiter de boissons fraîches jusqu'à 24 heures et chaudes jusqu'à 12 heures.</p>
          <a href="https://amzn.to/3z4CQPW" class="stretched-link" target="_blank">Découvrir le produit</a>
        </div>
      </div>
    </div>
  </div>
  <small class="text-muted">Ceci n'est pas une publicité, il s'agit d'un lien affilié.</small>
</div>

<h2 id="adoptez-la-gourde-réutilisable-dès-maintenant-">Adoptez la gourde réutilisable dès maintenant !</h2>

<p>Si vous n’êtes pas encore convaincu de l’utilité d’une gourde réutilisable, il est temps de changer d’avis. En adoptant une gourde réutilisable, vous pouvez <strong>contribuer à la réduction de votre empreinte écologique</strong>, économiser de l’argent sur les bouteilles d’eau jetables et profiter de la praticité d’une gourde de grande capacité. De plus, il existe une grande variété de gourdes réutilisables disponibles sur le marché, avec des designs innovants et esthétiques pour tous les goûts.</p>

<h2 id="conclusion">Conclusion</h2>

<p>En conclusion, les gourdes réutilisables sont une <strong>alternative écologique, pratique et économique</strong> aux bouteilles d’eau jetables en plastique. Adopter une gourde réutilisable est une <strong>décision intelligente</strong> qui peut vous aider à réduire votre impact environnemental, économiser de l’argent et profiter de la praticité d’une gourde de grande capacité. Alors, qu’attendez-vous pour <strong>rejoindre le mouvement des gourdes réutilisables</strong> ?</p>]]></content><author><name>Vincent BATHELIER</name></author><category term="daily-things" /><summary type="html"><![CDATA[Les gourdes réutilisables ont connu une popularité croissante ces dernières années. En effet, les consommateurs sont de plus en plus conscients de l’impact environnemental des bouteilles d’eau en plastique jetables. Les gourdes réutilisables sont non seulement une alternative écologique, mais aussi pratique et économique. Dans cet article, nous vous présentons les avantages des gourdes réutilisables et pourquoi vous devriez en adopter une dès maintenant.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ecovibes.fr/assets/images/posts/water-bottle-being-filled.jpg" /><media:content medium="image" url="https://ecovibes.fr/assets/images/posts/water-bottle-being-filled.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Tupperware en verre : le choix malin pour un repas écolo et stylé</title><link href="https://ecovibes.fr/kitchen/2023/03/24/tupperware-en-verre-choix-malin-pour-repas-ecolo-et-style.html" rel="alternate" type="text/html" title="Tupperware en verre : le choix malin pour un repas écolo et stylé" /><published>2023-03-24T00:00:00+01:00</published><updated>2023-03-24T00:00:00+01:00</updated><id>https://ecovibes.fr/kitchen/2023/03/24/tupperware-en-verre-choix-malin-pour-repas-ecolo-et-style</id><content type="html" xml:base="https://ecovibes.fr/kitchen/2023/03/24/tupperware-en-verre-choix-malin-pour-repas-ecolo-et-style.html"><![CDATA[<p>Vous cherchez un moyen <strong>écologique et pratique</strong> de stocker vos aliments ? Les tupperwares en verre sont la solution <strong>idéale</strong> pour vous ! En plus d’être respectueux de l’environnement, ils offrent de nombreux avantages tels que leur grande résistance et leur facilité de nettoyage. Dans cet article, nous allons explorer les différents avantages des tupperwares en verre et pourquoi ils sont le choix parfait pour un repas écolo et stylé.</p>

<h2 id="les-avantages-des-tupperwares-en-verre">Les avantages des tupperwares en verre</h2>

<p>Les tupperwares en verre offrent de nombreux avantages, dont leur <strong>grande résistance aux rayures et aux chocs</strong>, ainsi que leur <strong>facilité de nettoyage</strong>. Contrairement aux tupperwares en plastique, ils ne <strong>retiennent pas les odeurs</strong> et sont <strong>non toxiques</strong>, ce qui les rend sûrs pour stocker tous vos aliments. Disponibles en différentes tailles et formes, vous pouvez en trouver pour toutes les occasions. De plus, ils sont respectueux de l’environnement car ils sont recyclables et peuvent être <strong>réutilisés à l’infini</strong>.</p>

<p>Grâce à leur <strong>résistance exceptionnelle</strong>, les tupperwares en verre sont durables et peuvent durer de nombreuses années. Vous n’aurez plus à remplacer vos tupperwares tous les deux mois comme c’est le cas avec les tupperwares en plastique. Leur grande résistance les rend également adaptés pour une <strong>utilisation quotidienne</strong> et pour transporter des aliments. Les tupperwares en verre sont ainsi <strong>un choix intelligent</strong> pour ceux qui cherchent à investir dans des produits durables et pratiques, tout en <strong>respectant l’environnement</strong>.</p>

<h2 id="laspect-écologique-des-tupperwares-en-verre">L’aspect écologique des tupperwares en verre</h2>

<p>En choisissant les tupperwares en verre, vous faites un choix écologique en <strong>réduisant considérablement</strong> la quantité de déchets plastiques produits. Saviez-vous que chaque année, <strong>des millions de tonnes de déchets plastiques</strong> sont jetés dans les océans et sur les terres dans le monde ? En optant pour les tupperwares en verre, vous <strong>contribuez à la réduction</strong> de cette quantité. Et comme ils sont recyclables, vous pouvez les réutiliser à l’infini, ce qui est un énorme avantage pour préserver notre planète.</p>

<div class="mb-3">
  <div class="card card-product">
    <div class="row g-0">
      <div class="col-4 col-lg-3 rounded-start" style="
          background-image: url(https://ws-eu.amazon-adsystem.com/widgets/q?_encoding=UTF8&amp;ASIN=B073ZP5Z2X&amp;Format=_SL250_&amp;ID=AsinImage&amp;MarketPlace=FR&amp;ServiceVersion=20070822&amp;WS=1&amp;tag=d9beud07-21&amp;language=fr_FR);
          background-size: cover;
          background-repeat: no-repeat;
          background-position: center;
        ">
      </div>

      <div class="col">
        <div class="card-body">
          <h5 class="card-title h6 fw-bold">Récipients en Verre avec clips de Fermeture pour Conservation Alimentaire</h5>
          <p class="card-text d-none d-md-block">Lot de 7 récipients alimentaires en verre avec couvercles assortis : 4 récipients rectangulaires, 1 récipient rond de 796 ml et 2 récipients ronds de 332 ml</p>
          <a href="https://amzn.to/3lC0ss4" class="stretched-link" target="_blank">Découvrir le produit</a>
        </div>
      </div>
    </div>
  </div>
  <small class="text-muted">Ceci n'est pas une publicité, il s'agit d'un lien affilié.</small>
</div>

<h2 id="lesthétique-des-tupperwares-en-verre">L’esthétique des tupperwares en verre</h2>

<p>En plus d’être <strong>pratiques et écologiques</strong>, les tupperwares en verre sont également très <strong>esthétiques</strong>. Imaginez-vous avec votre lunch en verre à côté de vos collègues qui utilisent encore des tupperwares en plastique décolorés. Vous serez la personne la plus stylée de la pause déjeuner !</p>

<h2 id="conclusion">Conclusion</h2>

<p>En somme, les tupperwares en verre sont la <strong>solution idéale</strong> pour tous ceux qui cherchent un choix malin, pratique et écologique pour stocker leur nourriture. Optez pour un tupperware en verre dès maintenant et profitez de tous les avantages qu’il offre. Fini les tupperwares décolorés et toxiques, place au style et à l’écolo !</p>]]></content><author><name>Vincent BATHELIER</name></author><category term="kitchen" /><summary type="html"><![CDATA[Vous cherchez un moyen écologique et pratique de stocker vos aliments ? Les tupperwares en verre sont la solution idéale pour vous ! En plus d’être respectueux de l’environnement, ils offrent de nombreux avantages tels que leur grande résistance et leur facilité de nettoyage. Dans cet article, nous allons explorer les différents avantages des tupperwares en verre et pourquoi ils sont le choix parfait pour un repas écolo et stylé.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ecovibes.fr/assets/images/posts/glass-tupperware-with-food.jpg" /><media:content medium="image" url="https://ecovibes.fr/assets/images/posts/glass-tupperware-with-food.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Adoptez la brosse à dents en bambou pour des dents saines et une planète heureuse</title><link href="https://ecovibes.fr/bathroom/2023/03/23/adoptez-la-brosse-a-dents-en-bambou-pour-des-dents-saines-et-une-planete-heureuse.html" rel="alternate" type="text/html" title="Adoptez la brosse à dents en bambou pour des dents saines et une planète heureuse" /><published>2023-03-23T00:00:00+01:00</published><updated>2023-03-23T00:00:00+01:00</updated><id>https://ecovibes.fr/bathroom/2023/03/23/adoptez-la-brosse-a-dents-en-bambou-pour-des-dents-saines-et-une-planete-heureuse</id><content type="html" xml:base="https://ecovibes.fr/bathroom/2023/03/23/adoptez-la-brosse-a-dents-en-bambou-pour-des-dents-saines-et-une-planete-heureuse.html"><![CDATA[<p>Vous cherchez une <strong>alternative écologique</strong> à votre brosse à dents en plastique ? Ne cherchez plus ! La brosse à dents en bambou est là pour vous sauver la mise. Elle est <strong>respectueuse de l’environnement</strong>, durable et, en plus, elle peut vous aider à avoir des dents saines. Dans cet article, nous allons vous expliquer pourquoi vous devriez adopter la brosse à dents en bambou, et comment elle peut vous aider à réduire votre empreinte carbone.</p>

<h2 id="pourquoi-choisir-la-brosse-à-dents-en-bambou-">Pourquoi choisir la brosse à dents en bambou ?</h2>

<p>Dans un premier temps, la brosse à dents en bambou est respectueuse de l’environnement. Contrairement aux brosses à dents en plastique, qui <strong>mettent des siècles à se décomposer</strong>, les brosses à dents en bambou sont <strong>biodégradables</strong>. Elles ne polluent donc pas notre environnement.</p>

<p>Dans un second temps, elle est également durable. Celles en plastique ont souvent des poils qui se déforment rapidement, alors que les poils des brosses à dents en bambou sont <strong>plus résistants</strong>. En choisissant une brosse éco-responsable, vous réduisez également la quantité de déchets que vous produisez, car elle durera plus longtemps qu’une brosse à dents en plastique.</p>

<p>Enfin, la brosse à dents en bambou peut aider à <strong>réduire votre empreinte carbone</strong>. La production de plastique est une source importante de gaz à effet de serre, tandis que la production de bambou est plus respectueuse de l’environnement. En choisissant une brosse à dents en bambou, vous contribuez donc à réduire votre empreinte carbone.</p>

<div class="mb-3">
  <div class="card card-product">
    <div class="row g-0">
      <div class="col-4 col-lg-3 rounded-start" style="
          background-image: url(https://ws-eu.amazon-adsystem.com/widgets/q?_encoding=UTF8&amp;ASIN=B089B574B4&amp;Format=_SL250_&amp;ID=AsinImage&amp;MarketPlace=FR&amp;ServiceVersion=20070822&amp;WS=1&amp;tag=d9beud07-21&amp;language=fr_FR);
          background-size: cover;
          background-repeat: no-repeat;
          background-position: center;
        ">
      </div>

      <div class="col">
        <div class="card-body">
          <h5 class="card-title h6 fw-bold">Greenzla Brosses à dents en bambou (paquet de 12)</h5>
          <p class="card-text d-none d-md-block">Les brosses à dents Greenzla sont durables, respectueuses de l'environnement, économiques et dotées de poils doux sans BPA, avec un manche en bambou naturel et une garantie de remboursement.</p>
          <a href="https://amzn.to/42wKuA5" class="stretched-link" target="_blank">Découvrir le produit</a>
        </div>
      </div>
    </div>
  </div>
  <small class="text-muted">Ceci n'est pas une publicité, il s'agit d'un lien affilié.</small>
</div>

<h2 id="comment-utiliser-une-brosse-à-dents-en-bambou-">Comment utiliser une brosse à dents en bambou ?</h2>

<p>L’utilisation d’une brosse à dents en bambou est la même que pour une brosse à dents en plastique. Il suffit de mouiller la brosse à dents et d’appliquer du dentifrice dessus. Ensuite, vous vous brossez les dents comme d’habitude.</p>

<p>Il est important de noter que la brosse à dents en bambou doit être remplacée tous les trois mois. Cependant, avant de jeter votre vieille brosse à dents en bambou, pensez à retirer les poils et à la <strong>mettre au compost</strong>. De cette façon, vous pouvez vous assurer que votre brosse à dents en bambou <strong>ne finit pas à la décharge</strong>.</p>

<h2 id="conclusion">Conclusion</h2>

<p>En choisissant une brosse à dents en bambou, vous pouvez <strong>prendre soin de vos dents</strong> tout en contribuant à la <strong>protection de l’environnement</strong>. C’est une solution écologique et durable qui peut réduire votre empreinte carbone et aider à protéger notre planète. Alors pourquoi ne pas essayer une brosse à dents en bambou dès maintenant ? Vos dents et la planète vous en remercieront !</p>

<div class="alert alert-light">
  <div class="row gx-2">
    <div class="col-auto">
      <i class="fa-solid fa-circle-info"></i>
    </div>
    <div class="col">
      
<p>Nous vous proposerons bientôt un <strong>dentifrice éco-responsable</strong>. Mettez notre site en favoris pour ne rien manquer des dernières nouveautés !</p>

    </div>
  </div>
</div>]]></content><author><name>Vincent BATHELIER</name></author><category term="bathroom" /><summary type="html"><![CDATA[Vous cherchez une alternative écologique à votre brosse à dents en plastique ? Ne cherchez plus ! La brosse à dents en bambou est là pour vous sauver la mise. Elle est respectueuse de l’environnement, durable et, en plus, elle peut vous aider à avoir des dents saines. Dans cet article, nous allons vous expliquer pourquoi vous devriez adopter la brosse à dents en bambou, et comment elle peut vous aider à réduire votre empreinte carbone.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ecovibes.fr/assets/images/posts/bamboo-toothbrush-biodegradable.jpg" /><media:content medium="image" url="https://ecovibes.fr/assets/images/posts/bamboo-toothbrush-biodegradable.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>